<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Klikni da vidiš problem</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Manja opasnost od sloma živaca</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Ozbiljna opasnost od sloma živaca</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Ekstremna opasnost od sloma živaca</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Ovi kolonisti su lošeg raspoloženja i mogu imati manji slom živaca u svakom trenutku:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Ovi kolonisti su jako lošeg raspoloženja i mogu imati ozbiljan slom živaca u svakom trenutku:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Ovi kolonisti su kritično pod stresom i mogu imati ekstremni (možda čak i nasilan) slom živaca u bilo kojem trenutku:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Provjerite potrebe ovih kolonista u izborniku Potrebe da otkrijte što ih smeta.\n\nDa bi se kolonisti osjećali bolje, možete im napraviti kvalitetniju hranu, dati im više vremena za zabavu, postaviti ih u lijepa okruženja, pustite ih da piju i puše, i još mnogo više.</BreakRiskDescEnding>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonist treba spašavanje</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonisti trebaju spašavanje</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Ovi kolonisti su onesposobljeni i nalaze se na tlu:\n\n{0}\nPošaljite drugog kolonista da ih spasi i odnese u krevet.\n\n(Za spašavanje, odaberite drugog kolonista, pritisnite desni klik na žrtvu i odaberite Spasi.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Potrebna odbrana</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Ovdje ste već neko vrijeme i vjerojatno ste primijećeni. Piratski napadi će započeti uskoro.\n\nTrebate pripremiti odbranu, da li to bile zamke, vreće pijeska, ili kupole.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Potreban doktor</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Ovim kolonistima je potrebna medicinska pomoć, ali nema zdravih kolonista određenih kao Doktor.\n\n{0}\nOdredite zdravog kolonista da radi kao Doktor. Ako se pacijenti ne tretiraju rane imaju šansu da neće normalno zacijeliti i mogu postati trajne.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Potreban rudar</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Označili ste kamenje da se iskopa, ali ni jedan kolonist nije Rudar.\n\nOdredite kolonista za posao Rudara.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Potreban nadzornik</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Imate zatvorenika, ali ni jedan kolonist nije određen za posao nadzornika.\n\nOdredite kolonista za posao nadzornika.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Niske razine hrane</LowFood>
  <LowFoodDesc>Razine hrane su opasno niske.\n\n    Preostali broj obroka u zalihama: {0}\n    Broj kolonista i zatvorenika koji konzumiraju hranu: {1}\n    Broj dana pokrivenih hranom u zalihama: {2}\n\nPosadte usjeve, kupite, pronađite, ili ubij životinje za hranu.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Niske razine lijekova</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Preostalo je {0} lijekova u zalihama.\n\nKupite lijekove od trgovaca.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Nema više lijekova u zalihama.\n\nKupite lijekove od trgovaca.</NoMedicineDesc>

  <NeedColonistBeds>Kolonisti trebaju krevete</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Ima više kolonista nego kreveta za koloniste. Netko će biti uskrećen za mjesto za spavanje.\n\nIli napravite više kreveta, ili promjenite krevete za zatvorenike u krevete za koloniste.\n\nAko nemate resursa, Mjesto za spavanje je besplatno i može se postaviti instantno.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Lovcu nedostaje vatreno oružje</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Kolonist koji je određen za lovca nema vatreno oružje.\n\nNeće loviti dok ne nosi vatreno oružje.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Istrošena odjeća</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Ovi kolonisti nose istrošenu odjeću, što ih čini tužnima:\n\n{0}\nDajte im neku odjeću koja nije tako teško istrošena.\n\nMožete iskrojiti odjeću na stolu za krojenje, ili kupiti od trgovaca.</AlertTatteredApparelDesc>

	<AlertUnhappyNudity>Neželjena nagost</AlertUnhappyNudity>
	<AlertUnhappyNudityDesc>Ovi kolonisti su goli i nisu sretni zbog toga:\n\n{0}\nDajte im odjeće.\n\nMožete iskrojiti odjeću na stolu za krojenje, ili kupiti od trgovaca.</AlertUnhappyNudityDesc>

	<Starvation>Gladovanje</Starvation>
  <StarvationDesc>Ovi kolonisti gladuju:\n\n{0}\nDajte im hrane.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Životinja gladuje</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Ove kolonijske životinje gladuju:\n\n{0}\nDajte im hrane.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Iscrpljenost</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Ovi kolonisti su iscrpljeni i trebaju odmor:\n\n{0}\nDajte im odmora. Trebat će krevet označen za upotrebu kolonista. Također, pazite da nisu vojno postrojeni.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Potreban lijevak za hranu</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Imate dispenzer hranjive paste bez lijevka pored.\n\nZa rad, dispenzer paste mora vući sastojke iz obližnjeg lijevka napunjenog sirovom hranom.\n\nIzgradite lijevak pokraj dispenzera.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Potreban izvor hrane</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Nemate načina pripremanja pravilnih jela od sirove hrane.\n\nIzgradite štednjak, logorsku vatru ili  dispenzer hranjive paste.\n\n(Ne može biti u zatvorskoj ćeliji, inače ih kolonisti ne mogu koristiti.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Potreban izvor zabave</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Vaši kolonisti trebaju ispuniti svoju potrebu za srećom, ali niste izgradili izvore sreće..\n\nPomozite im izgradnjom igre bacanja potkove, šahovskog stola ili drugog izvora radosti.</NeedJoySourceDesc>

  <NeedBatteries>Trebate baterije</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Imate solarnu ili vjetroelektranu, ali nemate baterija. To znači da će nestati struje svaki put kada sunce zađe ili se vjetar smiri..\n\nIzgradite bateriju ili dvije da biste osigurali konstantni izvor struje.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Borilac ima vatreno oružje</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Jedan od vaših kolonista ima osobinu Borilaca, a nosi vatreno oružje. To će ih učiniti vrlo nesretnim.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Korisnik štita ima vatreno oružje</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Jedan od vaših kolonista ima osobni štit i nosi vatreno oružje. Neće moći pucati s vatrenim oružjem kroz štit (osim meta koje su im u već u neposrednoj blizini).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Potreban je istraživački projekt</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Imate opremu za istraživanje, ali niste odabrali projekt.\n\nOtvorite izbornik za istraživanje i odaberite projekt.</NeedResearchProjectDesc>

  <ColonistsIdle>{0} kolonista je besposleno</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Ovi kolonisti lutaju besposleno:\n\n{0}\nVjerojatno biste im trebali pronaći da rade nešto produktivno.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Kolonisti trebaju liječenje</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Ovi kolonisti trebaju liječenje. Bez nje mogu umrijeti od svojih rana, ili njihove rane mogu postati trajne.\n\n{0}\nLiječite ih šaljući ih u medicinski krevet.\n\n(Prvo, odredite krevet i promjente ga u medicinski krevet. Zatim odaberite ranjene koloniste i desnom tipkom miša pritisnite na medicinski krevet da bi ih učiniti pacijentima.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hipotermija</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Ovi kolonisti pate od hipotermije.\n\n{0}\nPobrinite se da je njihova odjeća prikladna za sezonu i da su unutarnji prostori pravilnoza grijani.</AlertHypothermiaDesc>

  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} pacijenata čeka operaciju</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Ovi pacijenti čekaju operaciju:\n\n{0}\nPobrinite se da imate sve potrebne medicinske alate i dostupnog liječnika.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Požar!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Požar je u području kuče.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Teška bolest</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Kolonisti su u opasnosti od smrti zbog teške bolesti:\n\n{0}\nPobrinite se da dobiju najbolje medicinsko liječenje.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Kolonisti su u opasnosti od smrti zbog teške bolesti:\n\n{0}\nAko je moguće, uzmite u obzir amputiranje ili zamjenu zaraženih udova kako bi kolonisti preživjeli.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Biljarski stol blokiran</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Jedan od vaših biljarskih stolova se nalazi u blizini opstrukcije koja će spriječiti koloniste da ga koriste.\n\nStol za biljar treba čisti prostor oko njega na svih strana da bude upotrebljiv.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Lovac ima štit i vatreno oružje</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Jedan od vaših lovaca koristi vatreno oružje i nosi osobni štit koji sprečava pucanje na daljinu.\n\nOni neće moći loviti osim ako se štit ne ukloni.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Potrebna je topla odjeća</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Barem {0} vaših kolonista neće imati toplu odjeću kada dođe hladna sezona.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Svi vaši kolonisti neće imati toplu odjeću kada dođe hladna sezona.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>Vanjska temperatura će doseći {0}.\n\nMožete iskrojiti toplu odjeću na stolu za krojenje, ili kupiti od trgovaca.</NeedWarmClothesDesc2>

  <ImmobileCaravan>Nepokretan karavan</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Jedan od vaših karavana je nepokretan jer previše nosi.\n\nMožete ponovo pokrenuti karavan tako da napustite neke stavke pod karticom PREDMETI.</ImmobileCaravanDesc>

</LanguageData>
